[食環？海關？] 方向報：中國密冚豬瘟 港府把關無能

中國非洲豬瘟失控，疫情持續南下，目前已「攻陷」二十三個省市區，包括廣東省，直逼香港。東方報業集團旗下《東網》時事評論節目《發射台》指出，內地抗疫工作為一紙空言，地方政府隱瞞疫情遲遲不報，甚至謊報死豬是凍死，總之「冚得就冚」，導致疫情迅速擴散。而香港先後遭禽流感、沙士及豬流感侵襲，節目直斥政府把關不力，令香港如同「無掩雞籠」，恐非洲豬瘟隨時在港大爆發。

非洲豬瘟已蔓延至為香港供應豬隻的廣東省，中招的廣州市黃埔區，一年前已被劃為畜禽禁養區，但實際仍遍地養殖場，結果引爆疫情。另一確診疫情的珠海市香洲區，事發前已有生豬異常死亡，但當地政府竟辯稱是豬隻體質弱而凍死，甚至疫情爆發要開始撲殺豬隻，當局疑因當日是冬至節日，遲遲隱瞞不報，為了「冚住」疫情，不惜將民眾安全拋諸腦後。

撲殺豬隻的過程亦充斥問題，網上有片段顯示，多隻活豬連同大堆禾稈草，一起被推落幾十米深的大坑內再點火，被燒的豬隻在坑內四圍跳，直至被燒焦。如此燒豬的做法既不人道，亦有機會令豬隻身上的病毒留在泥土，污染土壤甚至地下水。鄰近的台灣則是用焚化爐高溫焚化，台灣海關亦成功截獲多宗遊客私攜豬肉入境的個案，相較內地抗疫工作只流於粉飾太平，宣傳豬瘟不傳人，強調食豬肉無問題，可見內地當局的抗疫僅為一紙空言。

至於香港，多年來先後有禽流感、沙士、豬流感及有毒大閘蟹等輕易流入香港，令港人付出沉重代價。面對非洲豬瘟直逼香港，港府僅強調病毒不傳人。國內非洲豬瘟疫情未受控下，香港這個「無掩雞籠」實在令人擔心隨時會大爆發。

大文：盲撐香港政府北京政府
生果：監察香港政府北京政府

方向：盲撐北京政府，監察香港政府（消防、海關、入境、郵政、因航⋯⋯）

香港本地豬農比支那害鳩死

沙士一役香港比中共 fuck up

港方唔係把關無能，係根本冇把關

漁農界投票比咩人就有咩後果

補充：體現香港係中國一部份，中國豬瘟香港豈能例外

美你老母個帝。

大家唔洗諗
係大陸國企豬農係暢通無阻咁入黎
有任務
香港豬農都講，佢地就勁多重檢疫，啲大陸豬就瘋狂入黎唔洗驗咁
都有普通大陸豬農要多重驗，用黎扮野證明有檢疫，但國企果啲豬農就

前幾日大公都鬧港鐵

Fake news，你就食晒d豬啦

我聽網台講
正苦官員=自己人，要放生
而黨鐵=外人，可以借機渣正黎做，彰顯法治喎

不嬲東方同連登仔思路好似

你呢個回應拎唔到支那黨個五毫喎
認真D

十幾年前沙士都唔敢屌柒佢哋啦，今時今日仲會期望個政府做啲乜？
亦都證明咗蝗係完全無進步、無學習能力，十幾年前冚到出事，今日繼續係咁做，成日話人歧視你哋，跟住就發爛渣，好心睇下自己做過啲乜啦，無讀書我唔怪你，但根本成個文化、風氣都出晒事。
又死要面又弱智先會認為冚住等於乜事都無，稍為有啲學識但對住個咁嘅政府仲要撐嘅人更加係泯滅人性。